master in computational linguistics

唔寫code 讀咩nlp

佢係見有工要呢種qualification於是讀呢個course定係佢想讀完呢個course搵一份相關嘅工啊

免得過都唔好為答案搵問題

呢個方向唔讀到博士都唔乜用

應該同翻譯係兩回事
只可以話冇數底/邏輯底 唔易讀
要做呢類工 預咗成世人都不斷學野

聽朋友講而家NLP基本上係都做deep learning
而且有好多問題都considered "solved"
例如你有billions既label data, train一個夠大夠多layer既neural network
已經係state-of-the-art既model
如果係真既話真係有可能唔洗點識寫code
因為而家google就係想整到deep learning任何人都寫到
佢地係度推自己個TensorFlow, define個model一至幾行code, training一行code, testing一行code

舊d比較base on stat idea既approach唔知仲有冇人用
因為講到而家deep learning幾咁屈機恐怕好難講
同聽過做NLP research d人都可能要轉行做其他野

呢類course外國應該有U會放上網public俾人睇
我google左下搵到有呢個

佢地好似有upload埋上YouTube
可以俾你fd睇一睇覺得點先

電腦野既共同點😓

如果我fd講既係真既話, 咁我覺得翻譯真係有機會會被machine取代
而家deep neural network已經可以generate好高quality既speech signal, 連tone/emotion都可以gen到好natural
我會expect如果關aesthetic事既話(例如書, d句子譯得靚唔靚), 可能deep learning暫時未做到
但係純意譯既話可能淨係要個人黎double check一下就OK

btw個人對master program有d偏見
覺得除非係出名既U/program, 或者真係有人confirm有公司care
唔係既話都唔好讀, 有錢另計
因為master program主要就係開黎賺錢, 好多時教既野根本就係undergrad level

就咁睇個program d course, 我自己唔係好識NLP, 所以純粹感想黎
會有bias, 唔好take it too serious
1. Computer programming in Python
呢科應該OK, 而家Python dominate咁制, 例如上面講deep learning, TensorFlow, 係Python度train network已經好簡單
Python本身好處係易寫易睇, 唔好處係同其他language例如C++比可能會慢d, depends on application

2. Corpus Linguistics in R
以我所知R主要stat既人用, 我其實唔識, 但係我會覺得R做到既野Python都做到
所以最好問下d兩樣都熟既人問下意見
同埋唔知industry d人係咪care你要識R, 定Python已經好夠

3. Machine translation and other natural language processing applications
佢話using statistics, 有可能係Hidden Markov Model個d
R入面有build-in tools做parameter estimation
(但我相信Python都有人整左library, 因為佢既popularity)
另一個問題係, machine translation同其他application會唔會已經outperformed by deep learning
係既話識呢d old technique未必有用
不過外面老一輩既可能淨係識同用緊呢d, 佢地可能會care

4. Computational Linguistics
呢個可能係講下language有咩property, grammar點拆之類
其中一個我聽人講過既係d vocabulary有linear structure, 例如你可以represent d vocabulary做high dimensional vector (或者係a point in a high dimensional space)
例如{man}, {female}, {king}, {queen}各自對應high dimensional space既points, {king}+({female}-{man})對應個點係好接近{queen}個點

5. Translation tools for professional translators
"Using computer tools"呢句令我覺得係學用現成software

6. Machine learning for language processing
呢個聽落似係用會deep learning, classification, gen summary呢有用開deep learning
我相信state-of-the-art都係用deep NN
所以呢科我覺得有用

7. Research methods and professional skills
似吹水

好詳盡 我俾我朋友參考下 萬分感謝🙏🏼

nlp本來就係data science既分支黎

都係果味野😂

佢一直在玩命🤦🏻‍♂️

bsc 大吧搵到，前提係勁
以前勁果堆去曬ivy league讀master/ibank 60k fg

大概top 15% 既出路好輕鬆，但30%之後既，多數會自行放棄

差唔多，否則就只能做低層打工仔。